% =============================================================================
% CAPÍTULO 5 — SPRINT 4: Aseguramiento de Calidad (QA), Pruebas e Integración
% =============================================================================
\chapter{Sprint 4 — Aseguramiento de Calidad, Pruebas e Integración}
\label{cap:sprint4}

El Sprint 4 consolida la calidad del producto: auditoría de la base de datos, refuerzo de
seguridad bajo directrices OWASP, pruebas de extremo a extremo (E2E) y ajustes de
accesibilidad, además de la revisión editorial de toda la documentación.\par

\textbf{Periodo de ejecución:} del lunes 11 al sábado 23 de mayo de 2026 (2 semanas).
\textbf{Módulo entregado (Plan General):} \textit{Visibilidad, Marca Personal y Privacidad}.\par

\section{Cumplimiento de la Definición de Terminado (DoD) y Alcance del Control de Calidad}
\label{sec:s4_resumen}

Cerrado el incremento de funcionalidades avanzadas, el foco se desplaza a la robustez. Se aplica
el DoD definido en la Sección~\ref{ssec:s0_dod} de forma transversal y se mide la deuda técnica.
La tabla~\ref{tab:s4_alcance} resume el alcance del control de calidad.

\begin{table}[!ht]
    \centering
    \renewcommand{\arraystretch}{1.35}
    \fontsize{9}{10.8}\selectfont\sffamily
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
        \hline
        \rowcolor{colorPrimario}
        \textcolor{white}{\textbf{Capa}} & \textcolor{white}{\textbf{Actividad de QA}} \\ \hline
        Base de datos & Query profiling, purga de huérfanos y migración de optimización. \\ \hline
        \rowcolor{grisTecnico}
        Backend & Refuerzo OWASP, logging estructurado y telemetría. \\ \hline
        Frontend & Cross-device testing, E2E y accesibilidad. \\ \hline
        \rowcolor{grisTecnico}
        ISO 26515 & Technical review y pruebas de usabilidad de la documentación. \\ \hline
    \end{tabularx}
    \caption{Alcance del Sprint 4 por capa.}
    \label{tab:s4_alcance}
\end{table}

Además de las actividades de QA, el incremento entrega el módulo \textbf{Visibilidad, Marca
Personal y Privacidad} (EPIC-06): ajustes del portafolio público, protección con contraseña,
SEO y políticas de visibilidad, que se aseguran bajo el mismo control de calidad.

\subsection{Objetivos del Incremento}
\label{ssec:s4_objetivos}
\begin{enumerate}[noitemsep]
    \item \textbf{Visibilidad y privacidad:} portafolio público/privado, protección con
    contraseña, SEO y \textit{vanity URL}.
    \item \textbf{Refuerzo OWASP:} \textit{rate limiting}, \textit{blacklist} de JWT,
    sanitización XSS y subida Zero Trust.
    \item \textbf{Calidad de datos:} \textit{query profiling}, purga de huérfanos y migraciones
    de optimización (V11--V15).
    \item \textbf{E2E y accesibilidad:} pruebas de flujos completos, \textit{cross-device} y
    estándares de accesibilidad.
    \item \textbf{Revisión documental:} \textit{technical review} y pruebas de usabilidad de la
    información.
\end{enumerate}

\subsection{Historias de Usuario Abordadas}
\label{ssec:s4_backlog}
\begingroup
\footnotesize
\renewcommand{\arraystretch}{1.35}
\begin{TablaBacklog}
    VIS-01 & Ajustes de portafolio público & Med & 8 & 4 & Visibilidad y SEO configurables. \\ \hline
    VIS-02 & Portafolio con contraseña & Med & 5 & 4 & Bloquea acceso general. \\ \hline
    VIS-03 & Curriculum PDF del portafolio & Med & 5 & 4 & Descarga del CV en PDF. \\ \hline
    IDAR-005 & Panel de administración & Med & 8 & 4 & Métricas y moderación. \\ \hline
    QA-001 & Refuerzo OWASP & Alt & 8 & 4 & Vulnerabilidades mitigadas. \\ \hline
    QA-002 & Pruebas E2E y accesibilidad & Alt & 8 & 4 & Flujos verificados, contraste AA. \\ \hline
\end{TablaBacklog}
\endgroup

\subsection{Ceremonias del Sprint}
\label{ssec:s4_ceremonias}
La tabla~\ref{tab:s4_ceremonias} resume las ceremonias del incremento (11--23 may 2026), centrado
en el aseguramiento de la calidad.

\begin{table}[!ht]
    \centering
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \fontsize{9}{10.8}\selectfont\sffamily
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
        \hline
        \rowcolor{colorPrimario}
        \textcolor{white}{\textbf{Ceremonia}} & \textcolor{white}{\textbf{Resultado}} \\ \hline
        Planning & Plan de QA, OWASP, E2E y módulo de visibilidad. \\ \hline
        \rowcolor{grisTecnico}
        Daily & Seguimiento de defectos y deuda técnica. \\ \hline
        Review & Demostración del refuerzo de seguridad y accesibilidad. \\ \hline
        \rowcolor{grisTecnico}
        Retrospective & Cierre del \textit{carry-over} del Sprint 3. \\ \hline
    \end{tabularx}
    \caption{Ceremonias Scrum del Sprint 4.}
    \label{tab:s4_ceremonias}
\end{table}

\clearpage
