% =============================================================================
% ANEXO N — Métricas y Velocidad por Sprint
% =============================================================================
\chapter{Anexo N — Métricas y Velocidad por Sprint}
\label{cap:anexo_metricas}

Indicadores de seguimiento ágil por incremento, derivados del \textit{Product Backlog}
(Sección~\ref{ssec:s0_backlog}) y del calendario del Plan General.\par

\section{Velocidad y Cumplimiento}
\label{sec:anexo_metricas_velocidad}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\fontsize{9}{10.8}\selectfont\sffamily
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|c|c|c|}
\hline
\rowcolor{colorPrimario}
\textcolor{white}{\textbf{Sprint}} & \textcolor{white}{\textbf{Foco}} & \textcolor{white}{\textbf{Pts comp.}} & \textcolor{white}{\textbf{Pts cerr.}} & \textcolor{white}{\textbf{\%}} \\ \hline
0 & Incepción y arquitectura & --- & --- & 100 \\ \hline
\rowcolor{grisTecnico}
1 & Identidad y seguridad & 60 & 60 & 100 \\ \hline
2 & Trayectoria y habilidades & 36 & 36 & 100 \\ \hline
\rowcolor{grisTecnico}
3 & Proyectos, realtime y reclutador & 56 & 52 & 93 \\ \hline
4 & QA, OWASP y visibilidad & 40 & 40 & 100 \\ \hline
\rowcolor{grisTecnico}
5 & Estadísticas y despliegue & 32 & 32 & 100 \\ \hline
\end{tabularx}\normalfont\normalsize
\par\vspace{0.3cm}

\section{Calidad y Documentación}
\label{sec:anexo_metricas_calidad}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\fontsize{9}{10.8}\selectfont\sffamily
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|c|c|X|}
\hline
\rowcolor{colorPrimario}
\textcolor{white}{\textbf{Sprint}} & \textcolor{white}{\textbf{Defectos}} & \textcolor{white}{\textbf{Resueltos}} & \textcolor{white}{\textbf{Documentación generada}} \\ \hline
1 & 4 & 4 & Spec OpenAPI + diagrama de seguridad. \\ \hline
\rowcolor{grisTecnico}
2 & 6 & 6 & Glosario + endpoints CRUD. \\ \hline
3 & 9 & 8 & Manuales de monitoreo + troubleshooting. \\ \hline
\rowcolor{grisTecnico}
4 & 11 & 11 & Technical review + casos E2E. \\ \hline
5 & 3 & 3 & Release Notes 2.0.0 + base de conocimiento. \\ \hline
\end{tabularx}\normalfont\normalsize
\par\vspace{0.3cm}

\begin{NotaTecnica}
El único \textit{carry-over} (4 puntos del Sprint~3) correspondió a un ajuste de concurrencia en
el pipeline, cerrado al inicio del Sprint~4 dentro de la deuda técnica planificada.
\end{NotaTecnica}

\clearpage
