% =============================================================================
% CAPÍTULO 4 — SPRINT 3: Funcionalidades Avanzadas y Concurrencia
% =============================================================================
\chapter{Sprint 3 — Funcionalidades Avanzadas y Concurrencia}
\label{cap:sprint3}
\resumenCapitulo{Tercer incremento: funcionalidades avanzadas y manejo de concurrencia —vitrina
de proyectos y conexión con servicios externos— que amplían el alcance público de la
plataforma.}

El Sprint 3 incorpora las funcionalidades diferenciales de EthosHub: comunicación en tiempo
real (chat con presencia), el \textbf{CV Studio} con asistente de IA, las conexiones a
aplicaciones externas y el módulo de \textbf{Talent Discovery} del reclutador con \textit{insights}
de IA.\par

\textbf{Periodo de ejecución:} del lunes 27 de abril al sábado 9 de mayo de 2026 (2 semanas).
\textbf{Módulo entregado (Plan General):} \textit{Vitrina de Proyectos y Conexión Externa}.\par

\section{Requisitos Técnicos Avanzados y Casos de Uso Complejos}
\label{sec:s3_resumen}

Este incremento (\textit{tag} \comando{release/v1.2.0}) aborda casos de uso concurrentes:
mensajería bidireccional, paneles colaborativos y pipelines de reclutamiento. La
tabla~\ref{tab:s3_alcance} resume el alcance por capa.

\begin{table}[!ht]
    \centering
    \renewcommand{\arraystretch}{1.35}
    \fontsize{9}{10.8}\selectfont\sffamily
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
        \hline
        \rowcolor{colorPrimario}
        \textcolor{white}{\textbf{Capa}} & \textcolor{white}{\textbf{Funcionalidad entregada}} \\ \hline
        Base de datos & Índices estratégicos; V6 (Talent Discovery), V7/V8 (idempotencia/RPCs), V3/V14 (conexiones). \\ \hline
        \rowcolor{grisTecnico}
        Backend & Vitrina de proyectos (multi-PDF/Drive), conexiones, chat Realtime, CV Studio (IA Gemini), reclutador. \\ \hline
        Frontend & Kanban (dnd-kit), dashboards (Recharts), chat con presencia, Monaco, Leaflet. \\ \hline
        \rowcolor{grisTecnico}
        ISO 26515 & Manuales de monitoreo y guías de troubleshooting de concurrencia. \\ \hline
    \end{tabularx}
    \caption{Alcance del Sprint 3 por capa.}
    \label{tab:s3_alcance}
\end{table}

\subsection{Objetivos del Incremento}
\label{ssec:s3_objetivos}
\begin{enumerate}[noitemsep]
    \item \textbf{Vitrina de proyectos:} CRUD de proyectos con subida segura de evidencias
    multi-PDF e importación desde Google Drive.
    \item \textbf{Conexión externa:} conexiones URL-first a +15 \textit{providers} y
    \textit{heatmap} de GitHub en el portafolio.
    \item \textbf{Tiempo real:} chat con presencia e idempotencia sobre Supabase Realtime.
    \item \textbf{CV Studio:} editor Monaco con compilación a PDF y asistente IA Gemini multi-turno.
    \item \textbf{Talent Discovery:} pipeline Kanban, notas privadas, dashboards e \textit{insights} IA.
\end{enumerate}

\subsection{Historias de Usuario Abordadas}
\label{ssec:s3_backlog}
\begingroup
\footnotesize
\renewcommand{\arraystretch}{1.35}
\begin{TablaBacklog}
    GAN-001 & Crear/editar/eliminar proyecto & Alt & 8 & 3 & Persiste y borra en cascada. \\ \hline
    GAN-005 & Subida multi-PDF (Zero Trust) & Alt & 8 & 3 & Verificación \textit{magic number}. \\ \hline
    GAN-007 & Importar desde Google Drive & Baj & 8 & 3 & \textit{Picker} integrado. \\ \hline
    CONX-001 & Conexiones URL-first & Med & 8 & 3 & +15 providers + custom. \\ \hline
    UX-003 & CV Studio (Monaco + IA) & Alt & 8 & 3 & Editor con asistente Gemini. \\ \hline
    UX-004 & Chat en tiempo real & Alt & 8 & 3 & Mensajería con presencia. \\ \hline
    IDAR-001 & Talent Discovery (Kanban) & Alt & 8 & 3 & Pipeline con \textit{drag \& drop}. \\ \hline
    IDAR-003 & Insights de IA (Gemini) & Med & 8 & 3 & 4 modos de análisis. \\ \hline
\end{TablaBacklog}
\endgroup

\subsection{Ceremonias del Sprint}
\label{ssec:s3_ceremonias}
La tabla~\ref{tab:s3_ceremonias} resume las ceremonias del incremento (27 abr--9 may 2026), el de
mayor superficie funcional del proyecto.

\clearpage
\begin{table}[!ht]
    \centering
    \renewcommand{\arraystretch}{1.3}
    \fontsize{9}{10.8}\selectfont\sffamily
    \begin{tabularx}{\textwidth}{|l|X|}
        \hline
        \rowcolor{colorPrimario}
        \textcolor{white}{\textbf{Ceremonia}} & \textcolor{white}{\textbf{Resultado}} \\ \hline
        Planning & Reparto de proyectos, realtime, CV Studio y reclutador. \\ \hline
        \rowcolor{grisTecnico}
        Daily & Coordinación de los flujos concurrentes y la IA. \\ \hline
        Review & Demostración del chat en vivo, Kanban e \textit{insights}. \\ \hline
        \rowcolor{grisTecnico}
        Retrospective & Identificación del \textit{carry-over} de concurrencia. \\ \hline
    \end{tabularx}
    \caption{Ceremonias Scrum del Sprint 3.}
    \label{tab:s3_ceremonias}
\end{table}

\clearpage
